    FreedroidRPG: LEGGIMI
   ----------------------

0. Indice
=========
  1. Introduzione
  2. Installa & Gioca
  3. Controlli di base
  4. Problemi conosciuti
  5. Risoluzione schermo
  6. FAQ
     - Varie
     - Grafica
     - Suono
     - Editor dei livelli & Sviluppo
  7. Contattaci
  8. Licenza


1. Introduzione
================
 Il gioco racconta la storia di un mondo distrutto da un conflitto tra
 robot e i loro padroni umani. Gioca come Tux in una ricerca per salvare il
 mondo dai robot assassini ribelli che non conoscono pietà. Devi
 scegliere quale percorso desideri seguire, e la libertà della scelta è
 ovunque nel gioco.

 FreedroidRPG presenta un sistema di combattimento in tempo reale all'arma bianca e armi
 da fuoco, alquanto simile al gioco Diablo. C'è un
 innovativo sistema di programmi che possono essere eseguiti per prendere
 il controllo dei robot nemici, mutare il loro comportamento, o migliorare
 le caratteristiche. Puoi usare oltre 150 differenti tipi di oggetti e
 combattere innumerevoli nemici sulla strada per il tuo destino. Un avanzato
 sistema di dialogo fornisce una storia alla base e un gioco di ruolo con
 situazioni coinvolgenti.

 Il gioco è completo, completamente giocabile e può fornire circa 10 ore
 di divertimento. E' ancora in fase di sviluppo e l'aiuto è il benvenuto in
 molti settori. Le persone che hanno - o cercano di acquisire - abilità in programmazione, 
 disegno delle mappe o scrittura, troveranno FreedroidRPG eccitante,
 un progetto in rapida evoluzione in cui possono esprimere pienamente la loro creatività.


2. Installa & Gioca
==================
 Ultima versione stabile e pre-compilata per Windows/MacOsx sono al ftp://ftp.osuosl.org/pub/freedroid/
 Per un aiuto in generale con l'installazione, per favore fai riferimento al file INSTALL posizionato nella stessa cartella di questo file.
 Per ulteriori informazioni, vedi anche INSTALL.freedroidRPG
 Pacchetti necessari per costruire il gioco dipende della distribuzione. Sono elencati in INSTALL.freedroidRPG
 Fondamentalmente, devi solo

    ./configure
    make
    make install

 Se non vuoi installare il gioco, non eseguire "make install", basta andare alla src / sottodirectory ed eseguire
    ./freedroidRPG
 Per effettuare opzioni avanzate "freedroidRPG --help" (nel finale) per avere una lista dei command line options.


3. Controlli
============
 Movimento
 
  Il gioco si controlla usando il mouse. Clicca con il tasto sinistro nel posto dove vuoi muoverti. Tieni
  il tasto giù per mantenere il movimento in quella direzione. Tenendo premuto il tasto CTRL potrai correre.

 Attacco

  Con un click del tasto sinistro su un nemico, Tux si avvicinerà al droide e inizierà ad attaccarlo con
  l'arma corrente. Se l'arma corrente è una pistola allora Tux rimarrà sul posto e sparerà al droide.

 Funzioni speciali

  Usa il tasto destro per attivare l' abilità/programma attualmente selezionato.

 Tasti predefiniti (molti tasti possono essere riassegnati con in-game keychart - F1)

  Uscita ... Mostra il menu principale
  F1 ... Mostra la keychart
  F2 ... Attiva/disattiva schermo pieno (solo Linux)
  F3 ... Salvataggio rapido
  F4 ... Caricamento rapido
  F5-F12 ... Rapida selezione programmi da 1 a 8

  I ... Pannello inventario
  C ... Pannello personaggi
  S ... Pannello abilità/programma
  Spazio ... Chiudi tutti i pannelli aperti
  Q ... Registro delle ricerche
  0-9 ... Rapido inventario degli articoli 0-9

  P ... Pausa
  Premi A ... Attacca mentre rimani nella stessa posizione
  Premi Shift ... Mantieni l'obiettivo corrente selezionato quando ti muovi
  Tab ... Attiva/disattiva automap (se disponibile)

  R ... Ricarica l'arma
  Premi Ctrl ... Corri
  U ... Attiva/disattiva sempre la corsa

  Premi X ... Mostra le etichette degli oggetti sul terreno
  Z ... Attiva/disattiva il mostra etichette degli oggetti sul terreno
  T ... Attiva/disattiva la trasparenza dei muri quando Tux si avvicina
  Ctrl + Q ... Esci dal gioco
  Ctrl + G ... Attiva/disattiva la mouse (impedisce il cursore la fuoriuscita della finestra di gioco)
  Print ... Cattura un'immagine dello schermo (salvata nella cartella ./.freedroidrpg/ della directory principale)

  Tasti freccia ... Muovi
     Su ... Nord
     Giù ... Sud
     Destra ... Est
     Sinistra ... Ovest


4. Problemi conosciuti
================
 Generale
   * Qualche armi hanno ancora una rappresentazione predefinita (spada laser / pistola) quando sono tenuti da Tux
	 o durante le animazioni di attacchi. Se sei abili nella modellazione 3D, può aiutarci a migliorare questo punto.
   * Quando si avvia il gioco in modo OpenGL e qualcosa sovrapposizione la finestra FreedroidRPG durante l'avvio,
	 le immagini di sfondo possono sembrare molto strano. Se fai clic su una delle entrate del menu,
	 dovrebbe restituire il schermo come previsto.
   * L'utilizzo di Alt + Tab mentre è aperta una finestra del menu può rendere il schermo totalmente nero.
	 Fare clic o premere il tasto richiesto per chiudere il menu ridisegno il schermo di gioco.

 Mac
   * File aperti: Numero massimo OSX di impostazioni predefinite di file aperti è 256 (a partire da 10,6). Questo può portare
	 a errori quando caricamo immagini: "In Function: get_iso_image_from_file_and_path. Could not load image
	 /usr/local/share/freedroidrpg/graphics/obstacles/<filename>.png"
	 Soluzione:
		1) Verifica il valore del limite di file aperti con $ ulimit -n
		2) Regola il nuovo valore del limite di file aperti con $ ulimit -n 2048
	(issue #2913487)
   * Carattere rendering: se non si ottiene nessun tipo di carattere nel menu principale con SDL o openGL, il gioco termine
	con il messaggio di errore "In Function: PutCharFont. Surface for character 46 was NULL pointer!",
	controlla la configurazione dello schermo e regola il profilo colore sRGB.
	(issues #2913485 e #2913484)
   * SDL installato tramite MacPorts: SDL installato tramite MacPorts darà informazioni errate circa
	il byteorder se avete un big-endian (PowerPC) CPU, così i colori potrebbero essere sbagliato e
	probabilmente non puo iniziare una nuova partita perché FreedroidRPG si blocca.
	Per risolvere il problema, modifica con i privilegi di root /opt/include/SDL/SDL_config.h, così la linea
		#define SDL_BYTEORDER=1234
	diventa
		#define SDL_BYTEORDER=4321
	Dopo aver modificato e salvato la modifica, la ricompilazione di freedroidRPG dovrebbe funzionare correttamente.
	Utilizzando SDL compilato dal codice sorgente anziché da MacPorts funzionerà pure.

 Linux
   * Pulseaudio: Utilizzando SDL-pulseaudio probabilmente non otterrete il suono. Questo non ha nulla a che fare
	 con FreedroidRPG ma con Pulseaudio e i suoi plugin ancora in generale immaturo. Si consiglia di utilizzare
	 e.g. SDL-esd or SDL-alsa fino a quando questi problemi sono stato risolto.
   * Intel 915/945/IDG graphics cards (EEE PCs, netbooks, etc): Mesa 7.9-devel ha un problema che rende il gioco
   	 lento e consuma un sacco di memoria. È corretto tramite l'installazione e lancio di 'driconf' , regola  
	 'Enable texture tiling' a 'No'.   
   * A causa di driver hardware e software, il "Gamma Correction" opzione può influenzare niente.


5. Risoluzione schermo
=====================
 Ci sono alcune impostazioni nascoste ad alta risoluzione solo accessibile dalla riga di comando.
 Sono poco testati e generalmente considerato come non supportati. Tuttavia possono ancora essere molto utile per
 molte persone, soprattutto per widescreen LCD in modalità fullscreen.

 Per ottenere un elenco aggiornato delle risoluzioni disponibili uso "freedroidRPG-r99".

 problemi conosciuti per le risoluzioni non supportate:
	- Immagine del ritratto nelle finestre di dialogo supera i confini
	- Off center light radius
	- Scorrimento del testo talvolta errato parlando con i PNG


6. FAQs
============
FAQ varie:

	D: Ho bisogno di avere Linux per provare FreedroidRPG?
	R: Anche se l'utilizzo di Linux è fortemente consigliato per la salute del sistema,
	   FreedroidRPG ha MS-Windows eseguibili disponibili.
	   Nota che poiché il team di sviluppo di FreedroidRPG non utilizza  
	   MS-Windows, diventa molto meno provato. Aiuto con test e feedback da parte degli  
	   utenti Windows quindi è molto apprezzato.

	D: Come posso sottoscrivere/cancellarmi alla mailing list?
	R: FreedroidRPG ha due mailing list. Uno è per discutere di cose legate a
	   FreedroidRPG, l'altro è un elenco con i registri delle modifiche auto-generata dal nostro  
	   developer server e quindi solitamente soltanto interessante per gli sviluppatori stessi.
	   In ogni caso, può iscriversi, cancellarsi o modificare le opzioni di appartenenza
			dalla pagina web seguente:
	   http://sourceforge.net/mail/?group_id=54521


FAQ grafica:

	D: Il gioco è * estremamente * lento sulla mia macchina Windows con OpenGL abilitato.
	R: potrebbe essere che si stanno utilizzando i driver OpenGL che è venuto con il tuo
	   sistema operativo di Microsoft. Questi driver non utilizzano l'accelerazione hardware
	   e sono estremamente lenti. Sarà necessario scaricare e installare un vero e proprio
	   OpenGL driver adatto per scheda grafica. Solitamente questi possono essere scaricati 
	   dalla Pagina principale del produttore di chip grafico, Per esempio Nvidia, AMD/ATI, etc.
	   Si noti che se non puo assolutamente ottenere i driver OpenGL in modo affidabile per il tuo
	   sistema, è ancora possibile eseguire il gioco in modalità SDL pure. Per questo,
	   è necessario utilizzare la 'riga di comando MS-DOS' e fare

	   freedroidRPG -n 

	   all'interno di questa 'riga di comando', o si può anche creare un collegamento a freedroidRPG.exe
	   e quindi modificare le proprietà del collegamento e aggiungere il -n dopo freedroidRPG.exe
	   nella finestra di dialogo Proprieta del collegamento.

	D: Il gioco è * estremamente * lento sulla mia macchina Linux con OpenGL abilitato.
	R: Il motivo potrebbe essere che non utilizza l'accelerazione OpenGL hardware.
	   Software OpenGL dovrebbe essere evitato. Se non hai l'accelerazione hardware
	   OpenGL sul sistema (perché per esempio la scheda grafica del produttore non
	   rendere i driver Linux adatti), potrebbe essere molto meglio di disattivare
	   il supporto OpenGL completamente. Per questo, è possibile utilizzare riga di comando con interruttore -n
	   e così scrivere

	   freedroidRPG -n

	   per iniziare il gioco con OpenGL disattivato. il modo grafica tornerà
	   in modo SDL completa.
	D: ho Linux con più di uno schermo in modalità TwinView (Xinerama), tuttavia il modo
	   schermo intero è centrato sopra la rottura tra i due monitor. Vorrei piuttosto che sara
	   centrato su uno degli schermi.
	R: per avere il gioco su un solo monitor per la modalità a schermo intero, eseguire le operazioni seguenti:
	   1) essere sicuri si utilizza versione SDL > = 1.2.14.
	   2) impostare la variabile d'ambiente "SDL_VIDEO_FULLSCREEN_DISPLAY" al numero corrispondente
			al monitor che si desidera utilizzare: 0 è il primo display, 1 è il secondo, ecc.

	   Se non dovesse funzionare devi aggiungere single-monitor MetaMode al file xorg.conf.
	   Modifiche al xorg.conf richiedono un riavvio del server X prima che abbiano effetto.

FAQ suono:

	D: Il mio suono non funziona con FreedroidRPG. Non sento niente.
	R: 1.)  Assicurarti che il tuo suono funziona con altre applicazioni. Se non
		    si sento nulla quando si tenta di leggere semplice file mp3 o ogg,
		    allora il sistema audio sulla tua macchina non è correttamente impostato ed non è
		    un problema di freedroidRPG. in tal caso, è necessario installare
		    prima la scheda audio correttamente.
	   2.)  Vedi se hai installate le librerie di SDL_mixer. Si potrebbe 
		    usare "locate SDL_mixer" e vedere se si ottiene un sacco di risultati. Se
		    no, allora la libreria SDL_mixer non ce e questo è il problema.
		    Verifica Anche se hai libogg e libvorbis installati.
	   3.)  Se hai compilato dal codice sorgente, Assicurarti che il ./configure script ha
		    correttamente rilevato la libreria SDL_mixer. Basta guardare l'uscita di
		    ./Configure. Dovrebbe esserci una riga come:

		      checking for Mix_ChannelFinished in -lSDL_mixer... yes

		    Se invece si ottiene qualcosa di simile

		      checking for Mix_ChannelFinished in -lSDL_mixer... no

		    significa che il script ./configure non ha rilevato l'instalazione del tuo
		    SDL_mixer. Assicurarti che hai pacchetti SDL_mixer e
		    SDL_mixer_devel installati o installa SDL_mixer dall'origine.
		    È possibile scaricare tutto da qui:

		      http://www.libsdl.org/projects/SDL_mixer/

		    Se hai compilato dal codice sorgente, dovrai ricompilare ora, perché la
		    compilazione precedente non include il modulo sonoro di FreedroidRPG. Se
		    la SDL_mixer è installata correttamente, dovrebbe funzionare dopo
		    la ricompilazione

	D: Il mio suono è in ritardo. Ogni suono sembra essere un po' fuori sincronia.
	R: Ci potrebbe essere un demone audio in esecuzione sul sistema. Molti window manager
	   come KDE avvivano un demone audio per impostazione predefinita all'avvio. Per sbarazzarsi di
	   i demoni audio i più comuni, si può provare (meglio come root)

	   killall -9 artsd
	   killall -9 esd
	   killall -9 yiff
	   killall -9 pulseaudio

	   Dopo di che, potrà riprovare freedroidRPG. Il ritardo audio dovrebbe
	   non essere più presento..

Editore di Livelli & Developer FAQ:

	D: C'è un editor di livelli?
	R: Sì, abbiamo un Editore di Livelli integrato in FreedroidRPG. È possibile accedere
       dal menu principale o eseguire

		  freedroidRPG -e

       Ha le descrizioni di comandi su ogni pulsante per aiutarti a trovare come/cosa fare.
       Giocare con questo un po' da soli e non esitate a chiedere
       aiuto su IRC o alla mailing list.

	D: Come posso ottenere l'ultima versione di sviluppo del gioco?
	R: Questo è molto semplice quando si utilizza Linux:
	      git clone https://gitlab.com/freedroid/freedroid-src.git
	   Se utilizza Windows ti consiglio di utilizzare uno strumento come 
	      http://www.collab.net/downloads/giteye?CID=tigris
	   Se hai ancora problemi, meglio ancora una volta discuterne con la gente su
	   la mailing list di freedroid-discussion o chiede sul canale IRC anche.

	D: Voglio aiutare il sviluppo di FreedroidRPG. Cosa devo fare per prima?
	R: In primo luogo, ti consigliamo di leggere http://www.freedroid.org/developer-area/contribute/
	   Seconda cosa è contattarci. Questo può essere fatto tramite IRC (Vedi sezione '7. Contatti')
	   o tramite la mailing list di freedroid-discussion.
	   Poi la prossima cosa da fare è ottenere l'ultima versione di sviluppo del gioco
	   dal git, poi può fare un piccolo patch subito o discutere di qualsiasi cosa
	   più grande che hai in mente con le persone sulla mailing list di discussione o IRC,
	   così si può essere certi che tutti gli sviluppatori stanno tirando nella stessa direzione e
	   sanno cosa sta succedendo e chi sta lavorando su che cosa.


7. Contatti
===========
 Website ................ http://www.freedroid.org
 Source project page   ........ https://gitlab.com/groups/freedroid
 IRC channel ................ #freedroid on irc.freenode.net oppure
								http://webchat.freenode.net/?channels=freedroid (richiede Javascript)
 Mailing list ................ freedroid-discussion@lists.sourceforge.net
 Bug tracker ................ http://bugs.freedroid.org/


8. Licenza
===========
 Il gioco stesso è sotto licenza GPL. Alcuni altri strumenti utilizzano una licenza più permissiva, 
 consulta il file 'FILES' che si trova nella stessa cartella di questo 'README'.
